【媒體姓黨】新修訂新聞工作者準則 強調用習思想武裝頭腦正面宣傳

內地今年才透過「學習強國」手機App內容考試，完成換發全國新聞編採人員的記者證，現又在相隔10年後，再次修訂《中國新聞工作者職業道德準則》，這份準則開宗明義就強調中國新聞事業的政治性，其中提出新聞工作者要堅持用「習近平新時代中國特色社會主義思想」武裝頭腦，堅持新聞真實性原則，着重講好中國故事；強調正面宣傳及「堅持正確輿論導向」。

新修訂的《中國新聞工作者職業道德準則》15日公佈，準則內容除了對新聞工作的一般要求，包括堅持新聞真實性原則、努力到現場採訪核實、遵守法律和尊重版權等新聞規範外，也包含了許多中國特色。準則強調「堅持正確輿論導向。堅持團結穩定鼓勁、正面宣傳為主，弘揚主旋律、傳播正能量，不斷鞏固和壯大積極健康向上的主流思想輿論」；在遵守法律紀律方面，準則指出要切實維護國家政治安全、文化安全和社會穩定。

作為中共的宣傳機器，這份準則稱，中國的新聞工作對外要展示良好形象，「講好中國的故事、中國共產黨的故事、中國特色社會主義的故事、中國人民的故事，讓世界更好地讀懂中國」。同時因應網絡發展，這份準則表示要強化網絡思維，深刻把握傳統媒體和新興媒體融合發展的趨勢，也要適應分眾化、差異化傳播趨勢，「主動設置議題，善於因勢利導」，不斷提高影響力。
這是自1991年準則頒佈以來第4次修訂，上次修訂時間為2009年11月。中共近年多次強化對新聞工作的控管，今年9月中共中宣部規定，全國新聞編採人員必須在「學習強國」手機App上，通過「習思想」等相關內容的考試才能申領新版記者證。

共匪真係下下都柒撚到喊

洗腦咪洗腦 係要搞d術語出黎

呢篇新聞反映中国人每日接觸嘅媒體全部有立場同親政府,好易比人煽動

所以有時同佢地討論唔需要太認真, 全部都比人洗哂腦

CLS

不如直接命令記者唔好採訪用新聞聯播份稿

黨八股文真係好撚難明

遲早嘅事